[I/A] Fate/Grand Order繁中版 [43] 新年準備好了跟弓凜過嗎？

Fate/Grand Order 繁中版

官網

官方facebook

未來&過去卡池

未來&過去活動

Servant一覽

素材計算器

Q&A：

Q1：為何選擇繁中版 ?
A1：如果你嘅日文水平未到流暢閱文本，又想投入劇情，繁中版係你最好嘅選項。

Q2：冇睇過Fate系統卡通，可以玩嗎 ?
A2：可以，不影響你理解劇情，但有睇過可以增加遊戲參與度。

Q3：呢度好多大佬圍爐，新仔可以參與 ?
A3：可以，但發言請友善、尊重、包含。

溫馨提示

呢個POST係主要討論FGO繁中版，其他Server就可免則免。

同埋講還講最好唔好講幾多抽中

考慮下抽唔到嘅巴打感受

最後希望大家和平討論，唔好成日開PVP mode就唔會有咁多誤會

IT狗個開Post板有伏好彩望多一眼

又比冰魂搶左

仲差2組金2組銀棋就清哂

我呢兩三日先開始打
係邊到睇每關分數

換野果到有得睇

大家早晨

見有5×石試下抽，奶光bo2成功

你好快會俾千里追擊

歐到咁，點跟？

體諒下，自從武藏之後都有中過5星，今次奶光仲要唔係new

有=冇

仲捉你唔到

we7有女add我，點做？？

Cls

你都係等機會追擊我

頭先又射左五抽 唔撚中呀！！！

台主又想五符寶三

個post講還講，唔好貼圖啦

千里歐到咁點跟

屌真係好撚似，笑撚左

歐陽中女

週任個死靈條件，如果今個星期開狩獵任第一日打兇骨可以解完

FUCKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK

又中

又點呀老細

點解又唔中呀屌

點解你次次都中

你估真係話中就中咁易咩

我幾時有中

我就係見你由新年池到依家平均20抽一隻

咪臭係

你今朝抽五符啫都係，又唔係課五單

大家一定係抽太多產生幻覺

一精十血
一符爆死

好詩好詩

點解你咁多彈藥抽

啲歐洲人撚明咩

之前送個十石加三石加一符咪五抽 好多咩

你好似行緊神蹟5餅2魚，抽極都有

佢個account每次抽完都會自動fill到500石+

對我呢啲非洲人黎講已經好多

？？？

最後希望大家和平討論，直接開PVP mode就唔會有咁多誤會

你果句野

改做 "直接屌冰魂就唔會有咁多誤會"

Hakuna Matata 簡直至理名言

真喎 有共同敵人會和平好多
冰魂不如你犧牲下自己

你咪人民公敵，壓政者

想問下goggle game個app入面個AC
可唔可以係ios開?

No

即係想雙開就唔好用game centre/ google play game?

視乎咩驚

公司部腦有d excel每次save完都會變大，問撚完IT佢話舊版係咁，咁可以點

換HDD....

中立好麻煩
好似淨係得布姐打

原來仲有溫泉羅剎

又要打丁...

乜素材都未搬

2月1號有第2章套票賣

買幾號先？

都未出鬼知

你又知2月1有得預購

新映個Facebook上面有寫啦

好想寶二啊

新映應該係1~2場先行
我都係等MCL 21號

抽囉，反正你咁歐

DLLM咩

心動不如行動

真愛係要寶5
寶2係強盜黨
寶1係聽聲用

咁你同白貞咪

睇唔起強盜黨？

營運既惡意就係
1. 4星寶5>5星寶1
2. 4星寶5=<5星寶2
3. 送4.5星角寶5

只要強盜黨睇唔起自己
所有人打得機或多或少都係強盜黨
只不過係比例上的分別
唔係點解個個刷首抽/抽4色Caster
點解某刑某主角比人笑足咁耐

學你話齋
抽歪唔計

我不嬲強盜黨

奶光寶2我覺得好滿足

我都好滿足了

串到.gun
等睇泳2屍環片野

立旗

每次睇完台灣cos相 我都覺得香港影cos果班真係垃圾到

儲左千三石等水着

Cosplay is mk behaviour

台仔感覺係好少少
見做見得下人
不過一路覺得除左官方cos肯落本去裝備外
其他實在太假唔好睇
搞笑路線另計

大人cos好多時追求似原角，但係有時身型同氣質都唔夠，點都係爭d，反而小朋友cos我覺得好得意，例如transformer

私家cos 裝備野好貴
我睇過本地D相 構圖錯曬 唔識打斜夾硬泥 張張都大光圈影 白色衫加淺色果隻

裝備有金屬已經KO9成9cosplayer
睇左咁多年相
香港最有印象都係LF2紅頭巾班友

蘿蔔都係二次元好

台伏農歷新年有無福袋射下石

冇

應該3月中左右

Programming is On9 jai behaviour

true

Good son don't programming

agger

I am not a good son

d傷害點數打咩出，頭先打咗珊瑚冇分嘅

打三鬼，用BP果d關先有

Fq冇

oh thx

we7 個post真係笑到停唔到

今朝見到未睇，去望望先

屌你張圖

劇情峰迴路轉，有巴打話係女方同事

睇到我都想去食花生

好撚癲 睇左少少已經頂唔順

等人LIVE算

仲差金料未換晒

你地食果打架，我每樣都差成千幾

食飯團打鬼+羅剎級清體

好想要電影特典

魔法女帝

成28吋大脾

老

點會呀
我自然回體換哂啦

我都未換哂

唔換棋就easyjob

好缺棋

又點呀

文字已經表達唔到我嘅不滿

已經升爆哂1-3星
銀棋平均450
金棋平均200

未升哂1-3

新年啲parttime正牙，今次fatfat了

我好鍾意做嘢牙

返工好撚爽

轉型做上班台

我發覺我嘅體力係應付唔到玩+返工

草莓

咩意思= =

隻金毛課長幾時先嬲完

你諗下上次佢消失咗幾耐

真名打FGO果位巴打有一日冇上了

5g。。

咁幫你唔到

金毛如果有mon post就出句聲啦，我會改名做醫生隻狗

改咗先有誠意

其實上次咩事=. =

唔好提喇

是但啦 佢份人咁大方= =

行街中頭獎，即刻抽5符出大王

Hide Blocked User - Narita_Brian

Show Blocked User - Narita_Brian

又俾千里逼害

嬲........
聽日起玩another eden算

仲話我逼害佢

都好大犧牲要中頭獎先歐一次

天降頭獎

你地互相歐洲

我有潔癖㗎

親愛的御主，您好：

我們將於以下時間，對遊戲伺服器進行日常維護，
在維護期間，御主們將無法登錄遊戲，建議御主提前登出遊戲，避免不必要的損失。

【維護時間】
2019年1月30日 13:00 ～ 2019年1月30日 14:00（如有延長將另行公告）

【維護內容】
日常維護。

【補償內容】
聖晶石*2,
黃金果實*1
勇氣吉備糰子*1

【補償對象】
1月30日22:00之前登錄過的玩家

【補償發放方式】
於遊戲內禮物盒發送

【補償領取時間】
1月30日22:00

注意事項：
維護結束後，遊戲內會需要下載更新，建議於WiFi環境下進行。

我返左去非洲好耐啦

嚟緊新年pool

頭獎可以洗
5星中左玩一世

竟然有2石

千里可以追寶2

你估我係你咩

其實我想追寶5的

又逼害

剩係睇冰魂啲負皮數都感受到

我已經決定要日日loop呢句野
慢慢將呢個諗法傳比你地

邊個成日咁快負皮你 連我都追唔到
係咪你自己黎

你自己d分身bot囉

我個friend3單寶5

歐到咁點跟

又一個出賣左自己最後個幾年 RIP

我真係屌佢

我真係斬佢

我真係燒佢

佢琴日抽到寶4一共用左2單
之後今日佢課左2單
我諗住睇佢爆死，心亦都希望佢爆死
點知佢第一個十抽就出

叫齊連登巴打幫佢集氣，好似千里果次咁

堅持無課

我係微課玩家
點同你地鬥

玩左咁耐都係2單半

我也是微課，每日被迫害

我也是微課，千里日日追擊我

呢度唔歡迎微課人仕 只可以係無課或者重課

你狙擊我地就有份

微課=無課

安安我無課

你課金海豹 點會唔認得

新年parttime：

hea工 65hkd per hour

辛苦工 75hkd per hour

點睇

Hea工

新年冇雙工或三工點番

雙工了，最低工資*2

講緊兩份都翻-.-

港大仔都要咁博

唔通土方四pack爆死都要同大家講咩

講乜撚嘢，我asso仔

真無課玩家

繼續吹.gif

我都想做無課呀你老木！！！

再屈轉上動物台

又中。。。

on9

廢柴先課金，我從來唔課

點呀大佬

無課清泉 重課狗 微課人仕

無咁多錢
我都唔想

一樣

收聲啦富豪

（不再搞事）？

你先係搞事JJ

下-.-

日日上嚟撚我地班手足，你人性何在？

冰魂先係喎

我永遠支持icesoul哥哥，你咩事

425jai

邊度25

全台反冰人人都知

我只見過有人反台主

你咪台主lo

我唔搞小圈子，再屈真係轉上動物台

各行各路啦！

聽日返嚟記住敲門

聽日再出現係呢個台，我就改名做你隻狗！

留名

台主每日造謠，亂噏廿四，欺人太甚！

手痕中三藏
開心過中奶光

忍唔住負左

你個負皮數

最多咪同你不相伯仲

台主不得民心

G持請正皮我

又手痕

I know that feel

正jor

唔走啦

口禁多下又會少18心60書頁

成班歐洲撚屌話中就中，點跟？

mata哥

禾是非洲Mata子，喺你地呢班歐洲人面前我好渺小

Mata子

以後改名Gay佬台

睇左第一集兔女郎學姐

Fate/Gay Order

識波

套野虎頭蛇尾 唔好咁大期望

不嬲係基佬台

動畫有缺憾好正常
轉睇小說就ok
不過套野有超自然成份

虎頭蛇尾(X) 未出完(O)

咁都唔好亂鳩咁cut呀大佬

因為動畫已經變左大型廣告
好多都冇諗住出第2季

咁我都知 但唔好係我睇之前吹咁大 已經成日失望

我介紹神作比你又唔睇
睇返你最愛我英食套路啦你

我都唔係迷我英嘅
只係佢好賣得係事實
Btw有咩推薦

睇天元突破呀dllm

講到口乾都唔睇，正mk

機械人真係好掙扎

錢進球場
宇宙戰艦堤拉米斯

唔睇就躝，咪再問有咩好睇

係黑絲御姐

出咗篇垃圾文，自己睇完都覺得戇鳩哂時間，早知去玩shadowverse

世界大戰

係連登同鋼鍊撚鬥=on9哂gas

好期待睇下朝早起身見到班傻閪會嬲成點

好彩我英JJ唔係大台，否則你一早統一咗app台

On9?我火影撚黎

幾時轉咗稱號，點解我唔知==

不嬲都係 火影撚+SD打手

派咗十石

又抽?

睇千里抽寶2

就快畢業，咸左

who j another eden

J + ing

首抽？

冇，唔洗刷

半個鐘先一次首抽 點刷

望住啲素材又冇時間搬
成堆英靈未有種火升
想死

好多野未升

素材唔爆果一定換唔哂

淨係要升哂呢到都唔知要幾耐
其他英靈唔升住了

淨係換哂紅骨

又曬...我感覺到我嘅狂化技能又要由E升到Ex啦！！！

大家早晨

we7 post搞成晚，
最後係爛尾

尋晚見俾事主篤爆Post上黎，之後冇追，結局係點

689頂包話去見bobby，
食完飯就去爆房，
話係lift打車輪已經射咗，
跟住冇力再戰，
要急急打道回府

各位巴打當然唔信啦

一定玩通頂玩到腳軟啦

好似係11點幾覆post，
個幾粒鐘咁長太多空間可以FF

eden見

一齊

見巴哈講近衛乙嗣去台灣參展，阿福迷快訂機票去

係咪單機驚 好似幾正

唔記得邊位老豆巴打囡囡有玩星夢學園 見到回一回我

終極單機

準備純係屋企用ipad玩

係咪RPG?

係 仲要係真單機

而家係出繁中版?

國際服 有繁中+日音

永遠喜歡斯卡哈

單機都ok喎，可以得閒玩下

細個第一隻玩RPG係超任FF4，
亦因為呢隻game先走去學下日文

係咪搵我

揾囡

淨係玩過DQ5

早期FF同DQ簡直係非日本人地獄，
全平假名，一隻漢字都冇

你地講緊咩驚其實

係呀 巴打你個囡仲有冇玩 或者儲卡
執屋搵到成疊+卡簿 我已經冇玩 丟左又好浪費
想問你個囡要唔要

乘機

MK仔連FF/DQ都唔識

而家好少玩，
因為去親舖頭要消費先可以玩部機，
例如買包卡或者燒賣魚蛋，
阿女唔提我地直頭唔去，
可能要到暑假先同佢玩下

新一代唔識玩RPG好正常

FF = Final Fantasy 呢隻你冇理由唔識啦
DQ = Dragon Quest 日本國民級rpg

最頂個隻呀屌

明既我明既

你地講緊咩國際服係DQ/FF咩

呀!!!!!!!!!!!!!!!
好開心呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!
太開心啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔係中卡,係現實發生左D事之前一直好擔心,今日個報告結果出左黎,
無事

another eden

下次記得做好安全措施

性病

終於有人答到我
上面個啲

一齊玩啦

唔係-,-
呀!!!!!!!!!
決定課金慶祝
課FGO同another eden

有女都冇我依家咁開心!!!!!!!!!!!!!

好開心呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔使做爸爸

我係一個負責任的男人

唔G咩事不過恭喜曬

太開心了

抽弓凜bo5賀賀佢

大家齊心幫巴打集氣

ME隻弓凜已經同我一齊好耐了

幾號？

好似16-17

已經買咗12號機票

會叫佢畫牙福同我嘅合影

畫幅阿福同你衣衫不整嘅圖

牙福唔係G，唔是性幻想對像

咁樣

幾廿歲人就唔好gopnfknvsh

男大生午睡猥褻4女童 母看監視器崩潰：根本把幼兒園當後宮

禾十幾碎

2月14情人節，2月19元宵，加埋2月尾泳裝一期

個銀包就黎乾

有女.

二次元算唔算有

你咪又係一單抽齊
乾乜撚-.-

Mk起身拿

返完工-.-

咁早放工，高層

係 丐幫幫主is me

做幫主唔洗自己出去乞仲可以係幫眾到抽水，發過豬頭

打倒資產階級！

又有高層

打倒一個又會有另一個出現

施主都係放下屠刀吧

唔得！就算死我都要同佢一齊死！

台主竟然是個Gay？

It9竟然是個弱智

fate/gay order

變咗殉情記

終於睇完果青13
睇黎都係雪乃end

東山會贏的

東山係最冇可能贏
都已經出左本another講結衣贏

垃撚圾作者

咪撚玩啦伍寶

不過偽毒輕小說是撚但啦

你最鍾意

我真毒 最怕女人

金毛+日日食女

你講緊走左個個？

你同佢都係

我和尚黎

係咪有D咩誤會?

冇野好刷了

離左呢個活動好耐

刷緊EDEN

首抽?

睇下有冇4星 最好奶
刷左3次都係3星路人嘍囉

刷一次太耐,唔刷了

100石都冇抽?

又要刷首抽

畫面幾靚 仲要回合制

冇
等十連算

十連有冇著數

我驚受唔住打擊

原來同地下城個隻game一模一樣

FGO打擊都受過
冇野難到我了

FGO係鍛鍊精神力嘅遊戲

護肝良朋

死了

死po

上班台黎 下班了

D人俾你逼走哂啦

玩eden好正

點解個個post都會見到冰魂留言 仲要次次都係頭幾個

唔知嘅仲以為好似其他論壇咁有得刷分升權限

爛鬼shadowverse，冇卡難打到死

自從出左復仇者就棄左了

同fate合作去玩下，冇卡極難打，垃圾

呢類卡驚唔齊deck玩鬼咩

啲牌組分門別類，鬼識咩

我真係唔知新手點上手，我開服玩起但係次次大更新都跟得好辛苦

跟職砌卡 得1,2張勁卡冇用
攪合作都氹唔到新手落屎坑

唔使齊，每季都會有一兩副廚deck，照抄就得。但係點應變就講經驗

上網學人砌，砌到7成似，落街場畀啲屈卡打到pk

因為你唔知其他deck點玩就預測唔到人地會出咩，所以最勁既人係會每種deck都自己玩下

每個職1,2副
好耐之前玩過 覺得呢隻個滾雪球效果太勁，好難反勝。

貪佢卡通style先玩下，點知咁難上手

啲卡係幾好丁

一兩副最勁嘅十分或者九點五分deck，跟住成季一半上位玩家都係玩嗰一兩款
隻game運氣比重較少係好難反勝
利申：上左master就養生鳩玩

卡驚只係一個輪迴地獄

佢壇霸黎

難學更難精

切deck>打>出新patch>追patch>切deck...

當初就係見佢啲日糸畫風咁靚先玩

唔玩就收嗲啦

打爐石個陣黎黎去去都係個幾副
打第一張就知佢玩咩

幾時出黎4466

係 sv都係咁

玩卡驚打ng/fun mode都仲好啲
打rank=勞工嘅作業

毒撚兩嘢畀你做低

以前係psp同fd,打遊戲王砌啲冷門deck鬥真係好正

翻工 is 傻閪 behaviour

聽日去人事部遞辭職信

拎埋花紅先算

唔想做傻閪，花紅當畀乞衣

通常返工冇野做就係時事台流連

唔想再打門...

已經冇打了

打黎換QP都好，死都唔蝕俾佢

大家早晨

我都冇打門，
刷夠3億就算，
有體就打素材

只係跌啲咁嘅垃圾不斷重複打真係好撚悶

啱

小心爆體

1個鐘都爆體

今次個爛鬼活動自然回體畢業到

復刻輕量版係咁上下啦

ME畢業唔到

好難幫你

me都唔得 第一次換唔曬

換左金時同禮裝算

agger
相撲最好有一張滿突

點解人事部啲人可以咁撚閪

有名你叫，hr
有邊間公司個hr唔閪

3日睇曬魔伊
好正

仲有account 所有公司兩大低賤物種

成班廢物不事生產專搞鳩同事

金時齊左算

做緊Account反而俾同事玩多

遲早炒咗你

human ridiculous

多謝課長嘅承包，令我地有動畫睇

用ios嘅巴打又可以入定抽弓凜

認同

不過我係幫客做accoun，
唔係internal可能好少少

早

不能夠將同事撚狗咁撚嘅account仲有咩用，脆脆地自動辭職啦

我地個部門同打雜冇分別啦，d同事乜春都問我地，唔撚關我地事都會問，好撚on9的

係private customer定一間公司

人做account你做account點會俾人撚返轉頭

你唔好聽佢up

乜客都有

有一間美式餐廳都係我地客仔(某巴打成日怒屌間餐廳)

有d客都係打電話/email問野，
但係好多時係佢地自己internal野，
我地9知咩

有時Admin一聽到個錢字有關就乜撚都轉入黎Account到，有時根本係Sales問題Account鬼知咩

試過有客問我地點解佢地sales跌咗

你點答佢

我阿頭咪求其比較下幾個月d figure，
9up下hea咗算，
最後話有話好多因素我地係份account上睇唔到，
叫佢自己搵原因

當account係神，咩都知

其實我地可以用顧客嘅角度搭佢，
就係 ......... 價錢貴

仲有好多懶過西嘅客，
明明所有文件已經hard同soft copy都比咗佢，
搵都唔搵就打黎叫我地send返比佢

通常都係咁，扮哂冇收到仲要聲大夾惡話你唔俾就唔找數果d

個客話廢事搵

咁坦白

個撚個上家都係咁
做工程d上家又係，搵唔到就話冇收

舊公司d上家真係超西，而家呢間好好多，所以工作量都少好多

呢樣真，唔止中國人，鬼佬都有唔少pk

話生意唔好，周轉唔黎，
但係做數見到d周圍飛，又買iphone又買車

咁咪好

有金閃閃表示會skip，
如果係槍凜就正啦

識玩緊係弓凜槍凜一齊玩

冇錢支援呢個玩法，
唱錢派利事又冇緊d

可唔可以組團上你屋企拜年

你估個個係你咩 乜撚都中

咁都仲要打劫我呢d非洲窮人

咁都要逼害我

一年一次冇所謂啦

你睇我唔到 .............. 你睇我唔到 .................

如果你話歡迎大家拜年，我相信醫生會馬上出現同你約時間

我唔會出賣我個女

快啲完活動啦 好悶呀

仲有年半先出美遊
點挨

係 垃撚圾

玩日版私有化佢先啦

利申: 有美遊

有

個個台日都咁歐

買石頭號任抽
買到第三個先抽到雙寶5

快d練小黑啦

8億了。。。

終於頂唔順鼻敏感，食飯落去買咗盒幸福安泰敏，新世界

eden玩到第2章開始打支線
真係幾有RPG FEEL
都廢事睇攻略
有錢就買裝備

你咁好心機打

一個字正，仲要冇pvp

打機要睇攻略其實都幾慘，變咗畀遊戲玩

睇攻略係為左唔miss/買垃圾
好多時一隻game唔會打2周目

自然回體姐
始終掉落唔錯冇理由唔打

青春豬頭咁sweet既
追埋小說先

渣ga 弱者先要食藥

唔食先係傻閪

偽毒

琴日睇完果青13內傷

我英廚躝翻去睇針啦

收嗲啦on9

日日都打情罵俏

打撚埋你

喂喂唔好搞著我啦，正經人士黎

千里不留人

真係打個隻 你以為咩

下下講打講殺 揸過手言和架嘛又唔記得左？

Mata雖然你係弱智 但都未至於係猩猩嘅

比啲信心自己啦！

台主做咩唔記得左自己係邊個？

唔通你地話係就係咩

醒少少唔洗比人屌啦M子

今日咁得閒，唔駛湊肥婆咩？

今日唔返

千里: 肥婆，你今日食自己啦

留定個肚聽日食返double

係咪就有rin

係，好多巴打都等緊

星期六

唔包括禾

已經有了

真愛應該寶五

等泳裝二期

唔係人人可以兩單寶五

就係「唔係人人可以兩單寶五
」咁解

你做乜日日都要追擊我

我唔係追擊你 我追擊撚屌姐

咁你照鏡啦

我想做都冇得做

歪都要歪阿提拉呢啲廢閪 屌佢老母

平砍好痛

分左佢啦
唔分就唔好講廢話

我全體劍呀屌 但係lily同佢用落好似差唔多咁

齊劈我唔搵黑貞

Ok,壓金方

一係分一係屌
唔好唔分又要屌

講到明隻game特登出到4星寶5>5星寶1
仲要好大方送4.5星活動角寶5
唔係點昆你班強盜黨課寶2呀

Me非洲黨，抽到就好滿足

Mata子你隻jack子呢 想用

怕放出黎又畀人屌

得台豬咁惡 禾友善包含

屌還屌 要用還要用
你唔比人用都知你寶五啦

想抽爺爺但歪jack子禾控制唔到架喎

準備好單符中弓凛未

No, 唔會抽，100%

認同，係台主先咁惡週圍追擊人

等我集氣單抽中

凛B

尺洲人又出沒

全體巴打幫佢一齊集氣

單抽邊夠
凜B一定要寶5

單抽五下就寶五

咁歐點跟呀

留些好的給別人 - 吳宏一

最近聽友人許君說起，有一位前輩，在回憶往事的文章裏，提到小時候有一次去買桔子，出門前，母親教他如何挑選好的桔子，但印象最深刻的，是他母親最後說的一句話：“要留些好的給別人，不要把好的全挑光了。”那位前輩感嘆地說，他母親雖然不識字，但這句話，便夠他受用一輩子。

這句話，也使我悵惘了很久，使我想起童年的一些往事。我的母親仿佛也說過類似的話。她常教我要謙讓，要為別人著想。譬如說，搭公共汽車要讓位給老弱婦孺，走路要讓別人先過，吃東西不能盡挑自己喜歡吃的，“要留些好的給別人”……那時候年紀小，覺得媽媽所教的，都是天經地義，自然信守不渝，也不曾懷疑。例如在車上遇見老弱婦孺，一定讓位，雖然自己年紀也不大。記憶裏，那時候同學的母親，大都好像是如此教導子女的。猶記小學時，一位調皮掏蛋的同學，被老師責罵了，跑回家去，反而被他父母揍了一頓，再領著他回學校向老師賠罪。記得他母親當時還羞愧地站在一旁，陪著他掉眼淚呢！上世紀四五十年代，在中國臺灣南部鄉下，我的中小學生活，是這樣過的。

可是，到了上世紀60年代，我到臺北讀大學以後，這種風氣就漸漸變了。開始聽說，有父母告訴孩子說，你們老師這個地方那個地方講錯了。因為為人父母的，很多人學歷比老師高，自己認為學識比老師強得多。

也開始聽說，有父母因為孩子在學校裏被老師責罵，就到學校向老師興師問罪。更聽說有人這樣告訴子女，不必讓位給誰，別人一張票，你也一張票，為什麽要讓？諸如此類的事情聽多了，感覺逐漸麻木了，覺得社會風氣逐漸在變，卻沒有註意到，在不知不覺間，竟然自己也跟著變了。很多人覺得不能老是讓自己吃虧，於是開始爭位子，爭權利，爭享受，有福先享，有事先推。用買桔子做比喻，大家都搶著要好的，而且搶著把好的挑光，憑什麽留下好的給別人享受？真的，風氣變了，很多人一方面感嘆人心不古，一方面卻自己在推動這種風氣。

上世紀70年代以後，我在中國臺灣、香港等地教書、訪問，私下也常常聽到有人在感嘆：人心不古，一代不如一代。然而，據我的觀察，事實上也大致如此：父母師長教給兒女子弟的，已經不是謙讓，而是爭取；已經不是為人著想，而是為自己爭取機會。就這方面來說，各地方都是難兄難弟。原來世界早已到了大同的境地了。

這幾年在香港教書，對此現象，前後感受又有不同。以前大家搭車購物，當然不會讓位，但一切依序排隊，沒有話說；現在則同樣不讓位，卻漸漸有“臨時插花”的現象。最令人擔心的是：這個社會本來很有秩序，一切講求按部就班，就像買桔子，雖然很多人所受的教育是：只要你按規定排在前面，你就有權利挑好的，而且把好的挑光，但現在則漸漸有點轉變的跡象了。為了爭取挑揀的機會，似乎有點兒爭先恐後的浮動。

以前不識字的母親，懂得教孩子去買桔子的時候，不要把好的挑光，總要留些好的給別人，現在為人父母師長的，不但識字，而且都很會說道理，但不知道為什麽吝嗇於講這樣的一句話。

你抽閃閃果陣有冇諗過

有 所以我之後還左 你還左未

還咗啦，你睇唔到啫

還左去邊 講大話仆街死

公司春茗抽獎連名都冇仲唔係還哂

嘩多謝哂你

我好想要部航拍機

已經講到中左咁 好癲

公司連春茗都冇

嘈咩啊，學我呢啲非洲人，有中就感恩咪幾好

same

你抽到奶光都屌晒鬼...

感因還感恩 屌還屌

寶二唔到已經再冇動力玩飛狗
係唔課金前提底下

唔玩就躝，台主個位你唔坐大把人想坐

你要左去啦 我唔好功名

（不再搞事）

又話之後pick up再課，渣ga

抽姐 抽到咪唔洗課囉

你連真愛都唔捨得課仲好講...

我已付出所有

信用卡

石呀

盲左

又曬

.gun

有我老婆必需死！！！！！

收左工喇

新年有弓凜？

yes

女同事係世上最戇鳩的生物

又食

食你老母，以後有女人彈嘢過嚟一定彈佢去其他部門

呢度文化黎 有女同事=食左

係，我遲早食埋你

0.5/10

我需要台主服侍下安慰我心靈

下。。。

下乜鳩，入房！

3秒fin

基到...

CLS

唔係歐洲人就係基佬

好似我呢啲非洲正常人愈黎愈少

仲有我

加埋我

惡墮

《惡靈古堡》遭支那禁賣！被改名「我來警局上班第一天」

大家早晨

鬼島已經冇moode刷任何野

狗衝去日服刷

真係好難養五星

串！

冤枉呀
呢個唔係應該係大家嘅共同問題咩

真係笑死，鄰國執柒咗去啦

個fgo fd list有無邊個可以俾新手抱大腿

Hi

我叫mata，冰魂

未有位住，有位叫你

少5星到爆QP爆左幾個月

Me小薯only,仲要冇位

啲大佬冇位 將就下加我呢啲廢柴玩家
100,102,228,477

有寶3閃閃大佬，加咗

咩話
聽講寶3閃閃係大佬先有

寶1表示好無奈

好羨慕

有咩好羨慕

刷咗一星期首抽先有

刷鬼島刷到好悶，幾時開1.5.2

鬼島換唔哂素材

冇野好抱
唔嫌棄就加
100,104,512,739
利申: 大部份支援未滿等，全部冇升過技

100,102,259,275
唔介意我廢可以add我

花式曬卡

我有雪城b叔要唔要？

我呢個非洲人就黎被曬盲

me2

100,103,954,063

升咗lv有2個位，有冇ching加我

全部寶一有乜好曬

抽到寶一就收手

me無課靠紅A瑪修only

頭先靈機一觸抽左一下符
見到金光3線之後high左一下

之後力架又出嚟搵我啦

下一秒就是這樣

我都好想靈光一閃話抽就抽

陣間又畀台主屌柒

下個池到佢歐果陣咪調返轉屌柒佢

Nono
閪同事先係

利申天日last day

寶三大佬滿左位

原來爆左request 清左了

秒加抱大腿

個個都想抱寶三金閃台主大腿

Add左比返個Id pls

粗撚到
我要做腿毛呀

我都想有得曬下卡

J圖專員

呢度太多歐洲人，跟唔到

親愛的御主，您好：

適逢年節假期，除夕當日客服系統將進行服務時間調整：

除夕(2018/02/04)：16：00~23：00暫停客戶服務。
春節假期（2月02日~2月10日）回報之部分案件，
將延至春節後（2月11日）作業，

造成您的不便敬請見諒，祝您佳節愉快，謝謝。

期待並等待吧，又有石送

客服唔關game事唔會有啦，日方點會批

客服offline=/=IT9有假放

台主又食完女？

歐洲mk日日食女

港鐵車長叫醒尾站乘客另類方法！

你盲定弱智？

有冇人身邊有朋友好鍾意用pop team epic sticker
真係好撚柒

台主好搶口

我冇咩朋友，所以...

日日屈真毒食女唔好玩的

唔搵d野講下呢到就黎死Post喇

個活動咁垃圾 正常都死

pop子不知幾正
你用返我英啦

之後後日又一堆歐洲人上黎

畀你有得抽奶光都垃圾

柒撚到
整兩隻撚樣出黎加啲粗口就有人用 真係西飛利

洗左我千八蚊 屌！

中果一刻嘅喜悅係無價

千八

三單唔係千八咩

當call隻酒店g差唔多啦
Call g一次就冇，而家奶光會一直陪你喎

千八蚊夠我買隻hhkb喇屌

真愛不能比較

你隻hhkb cv係肉鬆遙？篤佢會出聲？識開寶具咩？

你咁講上youtube都聽到啦-.-

咁google都睇到隻hhkb啦

自己擁有係唔同架

咁hhkb係實體野 卡係虛擬野 係我價值觀差好遠

識條春咩你，apps主題sticker不知幾正

呢三張圖放咩人入去都得啦 見到隻野就覺得柒

pptp都唔正 台豬你返印度睇我英啦

正係邊？上面個幾張圖有咩memes? 有咩典故？

唔明點解一定要用粗俗浮誇去包裝一件事
睇到尷撚尬😓

d sticker同咪同套野一樣 岩電波咪覺得正

奶光媽媽對波浮唔浮誇

Ok啦 middle size咁上下

其實哩個先係正常價值觀
不過課左只好咁樣同自己講啦
唔係會好難過

食囡食得多 閲波無數嘅人先會咁諗

卡通size係咁上下啦

人黎！同我燒左隻歐洲冰魂佢！

抗冰同志終於返黎

而家連台豬留言都有負皮，係咪冰魂反擊？

Program在如我在

我正式宣佈，話啲錢課落ACG度不如拎去叫雞嘅，都係唔識波嘅死傻鳩！

課金 = 叫雞？

係抵過call g

打飛機爽d

翻夜打飛機對身體唔好

奶光3寶仲抽唔抽好

睇你本有幾多

點都寶5嘅

呢啲先叫真愛

呢個負皮一睇就知

呢啲叫有錢人&蘿莉控

呢d叫變態

抽爆佢

諗緊射幾多比凜g好

千里台主仲有無位淨 add唔到

Ok了 add左比返個名我

飲撚到死喇

免費的

4星

Edward1121 thanks ching

三玖BB實在太可愛，我敢講佢係完美

快啲聽日抽撚爆弓凛佢

歐洲狗！

燒

未中就燒

大家早晨

搭入2月又多5符啦

15星 get

點同你玩

終於拎到4星禮裝

聽朝4點上線轉拎鎖，即係4點前仲係塵

system 4點轉day呀....

專業IT

條血係咪打唔晒呢

有一符拎，死都要打完佢

咁睇個勢，應該夠鐘前完到啦

早知唔入去打600萬

做埋今日！！

完到既應該

拎多張符就多隻弓凜！！

幻覺黎

我通常都係柳洞寺/麻婆豆腐

我柳洞寺仲未滿破

r洲宣言

公司今日出完花紅已經比平均低，之後香港最大粒果個仲要Quote段新聞出黎講全公司平均有幾多花紅，到底係咩玩法

係咪想話有得出比你地就應該好感恩

衝入房講謝主隆恩

係少過平均數架喇，嫌少你就躝咁解

Hello World

係咪得我一個中文唔好睇唔明

係

大家月入幾多?平時每個月又會課幾多單?
我得20K 頂盡2單 追唔到就算

20K

新映賣飛個網壞咗，成班人係Facebook到講你個野壞咗

我唔好週邊
等睇23號場

吾王個A5插圖好正

已經多過禾...

點跟

係正
但係週邊野放係屋企咪又係封塵

2000pack裝修

有d我會帶返公司，好似上次魔伊入場有派果個A4 File都帶返公司用

都話5會黎，禾邊有咁多錢裝修

我都想買個set

有預感等陣一入去已經賣撚哂

唔怕俾同事笑毒咩

做Account好自閉的

佢個網咁廢 好心佢比人戲院現場買好過

慘過果陣搶子華飛

我恥力低
手機wallpaper都唔敢set

Mcl 會唔會有特典？

睇返上年，果堆週邊應該要係新映先有；紀念禮裝就要等官方公佈

GG

原來打左9億

dim gun

有符快打

禁到F5都爛終於入到

死係購物車

想要社長親自出手嘅黑櫻(日本第四週特典)

垃圾網
等睇又比班炒狗買曬d飛

上年都好似係咁啦

今次蒼月又油得幾靚

搶唔贏班死炒狗，幾靚都冇用

紀念禮裝記得留返戲飛飛尾
記得舊年上映左一排先公佈要留飛尾換禮裝序號

香港套裝冇呢張
日本入場就送 去日拍/二手網搵搵應該有

睇返上年，新映會分開出，可能下set有

炒撚咗班IT狗去啦

.................... ！
屌係wo 姐係到時又要同班炒狗搶

親愛的御主，您好：

香港的御主們， 我們來了(ﾉ>ω<)ﾉ!!

《Fate/Grand Order》繁中版正式宣布參展「C3AFA HONG KONG 2019」！我們將延續台北國際電玩展的熱情，帶給香港的御主們全新的活動主題與精彩活動！敬請期待！

「C3AFA HONG KONG 2019」！
展覽地點：香港會議展覽中心
展覽日期：
2月22日12:00-21:00
2月23日12:00-21:00
2月24日11:00-19:00

終於有我地份

不了

22號應該開緊1.5.2，搵人Cos 1001

定係好似果年羅生門開台請人上去抽卡

如果係泳裝就好

弓傻L狐

東坡肉好撚正
不過不了 陣間又係羞恥play活動

最緊要都係有石送

你有冇搵下醫生叫佢返黎

佢話唔係同你地好熟咁喎

返香港了

同你熟咪得

有冇人掛住我

又北上完

做到今日收爐

工幹

佢個「你地」應該係連埋我的

飲到入院

分別係工同「幹」

你同佢食過飯直落埋點會咁生

依幾日飲左一個月份量

正呀

真係好多G

圖?

入面會所冇得用手機

原來我老細真係黑社會

共產黨

人奶

飲左勁多XO 茅台 個胃痛到仆街

由晏畫食飯禁撚到收工都未買到

淫亂會所，一男四女高質G

仲要係假酒

屌到腳軟

冇圖是不對的

今次真，我比人就假

會所規矩 上去交手機佢比個手帶你，好似浸温泉咁，啫手帶比$，我有五十萬洗費額

純文字

兩日玩左八萬好彩個客比，屌西自費

八萬玩左咩

自費幾多

八千人仔，屌左兩條女咋，你估我鐵人咩

飲同食，入場費

原來深喉係咁爽

你會feel到喉嚨個吊鐘同舌根

我地呢到有小朋友睇，唔露骨嘅表達真好嗎

呀!!!
好想去C3

我10後

香港算把啦

諗緊去邊日

日日

六、日

呢到真係多小朋友
各位大入自重吓

禾得三碎，唔明咩叫深喉

禾零碎就出世 媽咪預產期下個月

第一個絆十

我想體驗一下咩泥

eden第一個十抽運氣不錯呀

我愛大波妹

我們是異父異母的親兄弟啊！

塞兩舊橙都冇人知

I am 二乃教

識貨

二乃呢啲炮灰

39咪一9樣

離海豹突擊隊上岸仲有2個鐘

準備好抽爆佢未

臭架

你識咩呀台豬？睇你嘅我英啦

笑撚左

三玖BB咁完美都唔識欣賞，好打有限

係完美 完美炮灰

cls

人同猩猩審美觀差太遠，冇計

點解間間手機上網搭地鐵行過天后都會斷==

中共set左天地網係個度

傻咗？

得你唔知？

我港豬，真係唔知

荔景+1

仁清識波

依啲嘢關我咩事，搵完錢走人啦，仲留係香港

Mata雖然你係弱智 但都未至於係猩猩嘅。。。

係台服見過唔識嘅人支援放100lv牛頭人

牛牛放磨隊正呀
變戀蘿莉控真係唔知有咩用

型羅

啱，我儲夠錢就搬去大灣區度享福 你班港豬慢慢捱啦

講得好！我聽日就去拎中國護照，共享中國人嘅榮光

海豹即將進駐

非戰鬥人員請立即徹退

拎完之後黎大灣區搵我，我帶你去食鯇魚刺身

警報 警報

港豹開始全面進場

8

block左

Jm9

屌，小太陽

中國唔係拎黎講笑的

以後不敢了

本日第一隻海豹

1001

邊暈不意外

係咁大成功

集個氣！

爆死 不過出咗戈爾貢

走啦屌

...